---
title: 【轉】為什麼我們找不到前端工程師
date: '2021-11-12'
categories:
 - 雜記
tags:
 - 雜記

publish: true
---

原著：Jose Aguinaga 譯者： Lock Chou

## Why can’t we find Front End developers?

原文為 Why can’t we find Front End developers? 作者是 Jose Aguinaga，一個前端工程師，使用者體驗設計師跟熱愛Javascript 的軟體工程師。

**為什麼要翻譯這篇文章？**

> 對我而言，前端工程師是一群，橫跨設計與工程領域，美感理性兼備，對於Web充滿熱情，相信自己可以利用Web改變世界的傢伙。

而這篇文章點出一些對前端工程師的迷思，包括：前端門檻是否較其他軟體工程師的門檻低？為什麼我們需要前端而不是全端。經歷過這些年網站開發變革的前端們，閱讀這篇文章會特別的有感觸。

有趣的是，就算是發展較成熟的歐美網路產業，對前端仍然會有這些迷思與誤解，可想而知，台灣在這塊領域上，仍有很多路要走。透過這篇文章，可以了解所謂專業的前端工程師，需要具備的技能；也能知道何謂不及格的前端工程師。什麼是你不可錯過的前端奇才。業內的讀完可以三省吾身，業外或是對這塊領域有興趣的人，也能窺知一二。

任何意見，或是翻譯有誤的地方，也歡迎討論或來信。

lockchou@gmail.com

---

*正文開始*

有天，作者偶然在Quora上發現一個跟前端工程師及新創公司有關的問題：「為什麼新創公司很難找到前端工程師？」

該討論串的的原po提到：

(前略) 我想多數人都同意前端開發比其他軟體工程領域簡單一些，那到底為何那些新創公司還是很難找到前端工程師？

我看到幾個不錯的回應，這些回應大多一針見血。而根據過去我尋找前端職缺，面試前端工程師，以及平常在前端專案裡的工作經驗，以下提出我的個人意見：

### 這是個相對新的領域

<p>首先最簡單的答案就是 「這是個新領域」。很多人可能不同意這句話。因為前端工程幾乎等同於網站開發，而網站開發領域也發展超過20年了。 然而，作為一門實作使用者介面(Interface) 及使用者體驗( User Experiences) 的技術，以特定的領域而言，前端工程仍是個相當新的觀念。其中「工程」的部分更是在幾年前才開始發展。</p>

近年來，前端工程師在Google Trends上的趨勢視覺化圖表

<p>時至今日，搞混Web開發與前端工程的情況仍所在多有，這怨不了誰。對多數置身Web產業外的人來說：Web開發介於網頁視覺設計與其實作技術之間，存在著模糊的空間。說到底，前端工程師還是在做一些網站開發的工作，不同之處在於，他們只著重在牽涉使用者的部分。</p>

「前端」 這個實作使用者介面( UI )與使用者體驗( UX )的技術領域，是近年來才出現的名詞。在15年前或更久之前，人力被分成網頁視覺設計與技術開發兩種。但隨著Web的成長，網頁不再只有到達頁(landing page)與行銷的目的，對工程師的需求也明顯增加。人們開始學習JavaScript，後端技術，使用者體驗，資料庫，甚至是網站系統設計。如今，像是AirBnB、Facebook或是Quora等網頁應用程式，在工程師的人力資源投注上也比在設計師上來的多。換句話說，產出網頁的視覺設計，然後實作出來變得更加快速。這並不代表網頁視覺設計較不重要，或是投注在其中的資源比20年前來的少，而是今時今日對於Web工程師的需求比以前更大了。

<p>因為網站實作的技術牽涉到很多不同領域，90年代中期的Web工程師們可以說是十八般武藝。他們可能兼做資料庫管理者、系統管理者、後端工程師、軟體維運人員(DevOPs)、軟體工程師、使用者體驗工程師跟前端工程師。最近也是大家最怕去做的一件事，就是用JavaScript、HTML跟CSS把設計圖上的樣子刻出來，還要讓他在瀏覽器上看起來有模有樣。我想要能在前端的領域裡悠然自得，除了得對視覺設計有些興趣，某種程度還要是個被虐狂。</p>

這張 gif 常用來表示很多前端初心者都碰過的鳥事。CSS是一種呈現樣式的語言，它用來將視覺設計呈現在網頁上。但大部分的時候，它呈現出來的都不是你想的那樣。

<p>很明顯的，當你應付了幾次Web應用程式大量的需求後，你會發現這一拖拉庫的技術工作，需要各種不同角色的人分工完成。我不知道哪些工作比較費時，或哪種角色比較累(注1)。但現實就是，很多公司或網頁設計公司發現：一個人不可能處理好各種技術細節。我之前提到的那些工作描述：像是後端工程師，資料庫管理者等，都屬於Web產業的一部分。記住，這些工作多數已經行之有年，但在Web產業中，都是在近十年才明白這些職缺所要求的技術能力。</p>

時至今日，仍有一些可憐的靈魂(在受苦)必須處理Web應用程式中所有的技術問題，我們管他們叫「全端工程師」，這麼棒的人才可說比獨角獸(註2)還難找。當然設計師也沒多好找啦，需要更多資訊的話你可以參考這篇：[如何僱用一個設計師 ](https://insideintercom.io/how-to-hire-designers/)

註1: 我其實是在說謊，舉例來說：做一個能在IE正常運作的網站就是件浪費時間的工作，而且你同時也在浪費你的生命值來作這件事。

註2: 多數的全端工程師缺乏建立一個Web應用程式的技術深度，包括前端，後端或營運上。在資金充足的新創公司裡，期待一個諸葛亮來處理三個正職的臭皮匠才能做完的事，是不切實際的。然而，我知道武林裡有少數的高手(Ninja)可以單槍匹馬解決上從GUI，下至殭屍程式的問題。假如你們團隊中有這樣的高手，幫大夥一個忙，不要放他走。

### 誤解

另一個很難找到前端工程師的重要原因 ( 對我來說這點最重要 )，因為這是一個被誤解的領域。如同原po在他提問中所述，大多數人認為前端工程師是一個「相對簡單的領域」。用一個之前流行的比喻 -「大多數人覺得 XXX 是 (What most people…)」，我們來看看套上前端工程師會是怎樣：

大多數人認為前端工程師是：

▪️拿PSD檔，圖片或是草稿，然後把他轉成網頁。

▪️有時候只是拿以前的PSD檔，圖片或是草稿來設計(改一改)。

▪️用Javascript來寫動畫，做出網頁裡的過場效果。

▪️用HTML跟CSS來寫網頁裡的內容跟外觀。

### 前端工程師真正在做的事：

建立一種設計師與工程師之間(溝通用)的圖像化語言。

從視覺設計的角度來看，定義一組元件來呈現內容、品牌跟功能等...

建立一套Web應用程式的基礎，包含規範、框架、需求、圖像化語言( Visual language )跟規格。

定義Web應用程式支援的範疇，包含裝置、瀏覽器、螢幕與動畫。

寫一份QA指南，以確保品牌忠誠度、程式碼品質，以及產品都有讓相關人士審視過。

刻(Style)一個Web應用程式，要運用適當的空間、圖片、排版(typography)、標題、字型、icon、內外邊距(padding / margin)、格線系統(grid)等。

刻(Style)一個Web應用程式，要能考慮到不同解析度的圖片，多種裝置為導向的樣版圖，還要兼顧設計指南。

下Web應用程式的標籤時，要考慮到語義 ( semantic )，accessibility，SEO，schemas 和 microformats.

連 API 抓資料時，要能採用友善，不耗電，了解目前用戶端與裝置狀況的方式 ( 譯者按：舉例來說：針對行動用戶的網路與硬體的限制，改變拉資料的方式來避免電池與頻寬的消耗 )。

用戶端的程式開發，要能呈現順暢的動畫、過場效果、延遲載入(lazy loading)、互動效果及操作流程，其中大多數的時間都耗費在漸進增強與向下相容標準。 ( 譯者按：漸進增強：例如為了在設計與效能間取得平衡，某些前端的效果，例如漸層色，陰影等，只能有條件的支援舊版IE)

確保與後端間的連線是安全的，考慮使用跨網域資源分享 Cross Origin Resource Sharing (CORS) 時，要避免XSS跟CSRF的狀況發生。

不要忘了，不管多嚴格的結案期限，專案相關人士多靠北的要求，以及裝置的限制，永遠都要把使用者擺在第一。

為了達到上面這些目標，前端工程師也使用很多工具，從視覺設計師常用的( Photoshop、Adobe、Macaw、Sketch ) 到程式開發工具 ( IDE、指令列、版本控制、bash script、Build Task)。

有時候我們甚至要考慮行銷( 電子報、廣告活動、用戶資料分析、SEO、社群媒體 )，使用者經驗( 動畫、過場、反饋、使用者介面、圖像化語言 ) 到內容調整 (斷行、避免斷字、可讀性跟色彩)。

### 不好的前端工程師

也許大多數顯而易見的理由指向為什麼很難找到前端工程師，是因為市面上充斥不好的前端工程師。如同Quota上一篇文章所陳述的答案，前端工程師擁有比較低的進入門檻。Javascript, CSS跟HTML 不是很難掌握的程式語言。任何人只要花幾天就可以在 CodeAcademy 或是 Codeschool 學到基礎，當你學習像是Erlang, Go 或是ANSI C 等語言時，你就需要掌握很多電腦工程的技巧。調個顏色跟在網頁中插入一張圖片真的非常簡單，但那跟了解Web的眉眉角角完全是兩回事。

最終，市場上充斥著假貨前端工程師：

不及格的前端工程師會做出這些事 ( 同時也傷害真貨的前端工程師 )

濫用Javascript 函示庫，因為他們不懂怎麼使用原生 Javascript (例如：無處不用 jQuery )。

濫用Javascript 外掛，用別人寫的程式碼但沒辦法看懂別人寫什麼 (例如：jQuery.doParallaxPls.js )。

不看需求，設計文件，也沒做任何比較跟評估，就在Web應用程式裡用了 CSS 框架 ( Bootstrap, Foundation, Skeleton )，卻只用其中 5% 的 CSS / JS。

用了CSS 框架，網站是響應式(RWD)的，或認為響應式設計只是一種你隨時可以可以加到Web應用程式裡的調味料而已。

把「響應式網頁設計(Responsive Web Design」掛在嘴邊，卻不知道 Server 端有哪些解決方案可以用。

不遵守規範，不使用前置處理器(Pre-processor)，命名規則，好的典範，並且同時過度的使用CSS selector，id，CSS裡面有某個神奇的數值, !important。

忽視效能，memory leak (或是根本不知道這是什麼)，也不做程式碼的檢查跟評量。

展示成品的時候沒做任何的評估，或者評估就是「這在我的電腦 / 瀏覽器 / 裝置上會動」

過度的閉門造車(譯者按：就是重複打造輪子的意思吧)，忽略了已經發展30年的軟體工程。

<p>很多情況下，你想找一個資工背景，然後決定走前端工程的人。要當一個好的前端工程師，資工背景並不能當作是條件，但那些電腦與軟體的基本功的確應該被考慮進來，無論這些人是用Javascript 寫程式，或是在瀏覽器上寫程式。好的前端工程師了解 Web 或許是一個有史以來最威的平台與環境，程式碼可以在上面直接執行，跟其他在virtual machine 或 runtime 上執行的語言相比，開發時同樣要小心，甚至更小心。</p>

一個好的前端工程師不會只重視Web技術跟其使用的語言，反而是在不同的元件，系統跟概念上擁有豐富的經驗。

下列是一些老鳥前端工程師應該知道，或是比一般前端工程師做得更好的部分( 這些人才是你應該要找的人才 )：

DNS解決方案，使用CDN，把資源檔的請求分散到多個不同域名上。

HTTP Headers (Expires, Cache-Control, If-Modified-Since )

所有Steve Sounders說的規範，參考：[高效能網頁]( http://shop.oreilly.com/product/9780596529307.do )

如何解決所有PageSpeed, YSlow, Chrome Dev Tools Audit, Chrome Dev Tools Timeline 上列出的問題。

什麼時候要把事情交給Server，什麼時候要交給前端。

利用快取(cache), 預先抓取(pre-fetching) 跟 延後載入(post-load) 技巧

原生Javascript，知道何時要自己刻，何時要去找別人的程式碼來參考，同時還能夠評估出優點跟缺點再去做。

<p>新潮的MVC Javascript 函式庫知識跟用法( 例如：AngularJS, EmberJS, ReactJS )，圖形函式庫( 例如：D3, SnapSVG )，DOM 操作函式庫( 例如：JQuery, Zepto )，延遲載入(lazy loading) 或是 package管理函式庫( 例如：RequireJS, CommonJS ), 任務管理( 例如：Grunt, Gulp )，package管理 ( 例如：Bower, Componentjs ) 及 測試 ( 例如：Protractor, Selenium ).</p>

圖片格式，優點，何時使用哪一種，如何使用。圖片的優化技巧，載入的策略 ( Sprites, lazy loading 技巧, 快取刷新, PNG交錯)

CSS標準的知識與用法，現代規範與策略 ( 例如：BEM, SMACSS, OOCSS )

Javascript 在電腦科學的部分 ( memory management,single threaded nature, garbage collector algorithms, timeouts, scoping, hoisting, patterns )

### 結論

時至今日，尤勝於前，前端工程師已在網路佔了一席之地。可能是因為各種裝置，瀏覽器跟網頁標準的進化，使得人們能專注在Web應用程式的使用者上。全世界的前端工程師跟開發者以經能夠打造出讓人興奮的產品，網路不再只是我們過去所認為：一個讓人看到你餐廳菜單，或是公司營業時間的地方。現在我們擁有從3D 圖庫，即時影音溝通，電台，甚至是整套辦公室工具( 例如：Google Apps, Microsoft Office Online )。所有東西都在雲端，無所不在的儲存了我們所寫下，所聽見，電子郵件甚至我們所觀賞的影片。

<p>雖然前端工程師很難找，但我知道有越來越多人將投身前端大軍的行伍。不只是因為讓人驚豔的工作環境或是這份工作提供的優渥薪水，而是因為在Web上開發軟體是極度令人興奮的一件事。你擁有接觸到數以千計使用者生活的機會，你透過網路提供一個很棒的服務給某個人，這一切都能在一個叫做瀏覽器的東西上發生，儘管它仍有所限制，但它們仍能夠分析，描繪或呈現你任何瘋狂的想法。</p>

前端工程師們

網路正在等你，祝你前程似錦

---

翻譯出處: [Lock Chou](https://gist.github.com/VANITAX/5d2c011cfdf755115c55)